%@P:exocorcp
Une pièce de cuir rectangulaire magique (une peau de chagrin !) rétrécit de moitié en longueur et du tiers en largeur, chaque fois que son propriétaire fait un v\oe u. Après trois v\oe ux, son aire n'est plus que de 4~cm$^2$. Sa largeur initiale était de 9~cm. Quelle était sa longueur initiale ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item 12~cm
  \item 36~cm
  \item 4~cm
  \item 18~cm
  \item 96~cm
  \end{enumerate}
\end{multicols}
%@Correction:
Si la largeur initiale est 9~cm alors la largeur après trois v\oe ux est $9\times\dfrac13\times\dfrac13\times\dfrac13=\dfrac13$~cm. Donc la longueur après trois v\oe ux est $4\div\dfrac13=12$~cm.
\par La longueur initiale était donc $12\times2\times2\times2=96$~cm.